黃色經濟圈基礎理論與發展方向討論區

對唔住，上一個post個標題改得太柒，引起大家圍插，本人深切反省。不過請大家屌完小弟之後，都可以用少少時間睇埋下面篇野。希望大家互相提點，永不割𥱊。

有關黃色經濟圈形成既背景，相信各位手足都非常清楚，我亦都唔再重覆。黃色經濟圈初期，好明顯見到對家對我地呢樣野嗤之以鼻，覺得你班賤民不成氣候。但黃色經濟圈慢慢見到成效，黃色商家被懲罰，藍色商家被罷買，連帶一堆支持警暴，反民主既媒體、藝人爭相被不同品牌割𥱊，可見黃色經濟圈漸成氣候。

不過對家係已滲透見稱既組織，尤其見到經濟圈既成功，開始以不同手法打擊，例如分化;又以媒體煽情，指黃色經濟圈打爛人飯碗;仲有搵共媒瘋狂抹黑。

正所謂敵人反對我支持，黃色經濟圈既方向明顯係正確，不過暫時大家係呢方面都仲係摸索階段，所以難免會俾對家有位入到，從而分化瓦解。有見及此，小弟希望係度拋磚引玉，望各位手足一齊鞏固此經濟圈的理論同發展方向。

1. 黃色經濟圈不局限餐飲業
經濟圈初期，當然以最易入手的餐飲業，但而家開始應該要主動發展其他產業，建議擴展的行業可以係有功能組別票數，如旅遊業，或是創業成本較低，如IT開發apps等，等經濟圈做大個餅，短期而言，可以增加不同種類工作崗位予手足，例如有黃絲律師樓聘請沙田被咬手足；長遠以來，等大家一來可以盡量拎多d功能組別票數，同經濟圈一齊實現體制內外既夾擊

2. 聯繫區議員，用公帑消費黃色經濟圈
區議員有大量既實報實銷開支，用作社區發展，民賤聯平時派咁多蛇齋餅糭，咪又係用呢d開支去埋單。需知道平時社區既街坊最鍾意平價旅行團，平價證件相等等，呢個時候就可以同黃色經濟圈既企業合作，咁既話區議員既可以做好社區發展，又可令經濟圈得益發展

3. 接受偽黃，停止分化
明白手足們對呢個提議好敏感，心諗，屌，點解要受你班偽黃玩，俾你埋堆？但黃色經濟圈本身成立既目的係趕盡殺絕藍店，兼且擴大黃圈範圍和產業，以增加和對家談判的bargaining power，和創造更多職位給手足，保障其生活。另外，做大個餅，吸引更多偽黃商店加入，讓香港可以方便地幫襯黃色經濟圈，久而久之培養香港人幫襯黃店的習慣。經濟圈發展一定規模後，先再清算偽黃。當然，亦不是俾偽黃商舖可以無痛加入，共享經濟成果，以下小弟將會提供小小愚見，亦係本篇文章既重點，希望各位多多指教。

4. 設立可量化的黃店分數準則
我認為最急切，亦是最快見效，以及要偽黃付岀代價，就係設立可量化的黃店分數準則，具體來講，即係將各樣平時大家衡量黃店既準則分數化，例如：播cctv-10分，有優惠俾警狗-20分，有罷工+10分，有學生優惠+20分，唔招呼黑警+30分，捐錢俾手足+40分，貼文宣+50分，聘請手足+100分等等，分數準則及項目可以大家於網上平台公投決定，然後各黃店指南如和你eat，WhatsGap 等apps可參考使用。亦可由幫襯該店舖既手足根據分數準則給予評分，只要多手足跟準則評分，有足夠數據的話，就會令分數的真確性漸趨準確。偽黃舖頭如果想扮黃既話，好，你咪跟足準則做lor，如果你為左生意可以做到咁盡，咪抵你賺錢。咁樣既話，既可以俾d機會舖頭轉黃，又可以有客觀分數準則俾消費者選擇，最緊要係仲可以幫到手足。而為了避免令一些深藍企業扮黃，準則項目上可加入一些死罪black list，犯了嚴重死罪如勾結鄉黑，血色資本，老闆公開場合奶共奶警，就可以直入black list，分數都唔洗同佢計，直接將佢標籤為藍店

當然上述既全部只係理論，最重要既都係大家既參與，希望各位可以堅持只消費黃店，驅逐劣幣，建立真正既黃色經濟圈，歡迎巴絲們一齊討論，完善及實踐黃色經濟圈。

香港人，請保持憤怒。如果唔係我地死去既手足唔會原諒我地。光復香港，時代革命！

自推十連

2

幫推

3

有支那資金背景又扮黃要點計

4

破你十連

肯扮黃， 應該都好過唔肯扮

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

做大個餅先啦個餅都未做大仲想講影響力

agree
善由偽善開始

之前已經有人講過,個加減分制唔好搞黃店,要搞搞藍店

咁可利用支那資金壯大黃色經濟圈，同埋基於計分制度，只要佢做足準則，對手足都有利，等經濟圈壯大後，先再慢慢清算

再者，土共又點肯科水黎壯大黃色經濟圈呀

推

agree，幫推

幫你推返下

麻煩各位睇完先屌啦。

Agree，所以point 1有提及要造大個餅，增加bargaining power，長遠可成立黃圈聯盟

藍店大家應該直頭black list佢地，無謂哂大家時間處理

point4計分我覺我麻麻
計分會令黃色經濟圈自己同自己人爭
同埋好似加高左門檻俾人轉軑投誠

有競爭可以令黃店同偽黃做得更多
從而達到本身想要ge目的
都係好事黎ge

跟本就唔怕人地轉黃/扮黃
因為資訊係流通既 假如有日佢轉番藍大家都可以唔撚幫襯
有1萬5間貼黃文宣好定1500間貼黃文宣好
簡單數學問題

Push

黃圈前期，大家都係因為政見而幫襯黃店，但長遠發展，黃店都應該要進步先可保持競爭力，咁先可以發展及擴大黃圈，所以分數表可以有客觀標準俾佢地參考

Thx巴打解釋，可以既話幫手開埋推文回覆

你計分啲人咪湧晒去
冇辦法因黃得利
同埋一定要擺脫人血饅頭論
做生意緊係要賺
問題係比邊個賺
同埋相反地消滅紅色經濟

好！支持！

嚴重支持黃色經濟圈！

tui

平台太多，資料太散

所以大家前期可依賴多d有認受性既平台，如和你eat, WhatsGap ，中後期大家可以再諗機制規範以上平台

但其實而家黃店太少
又冇一個統一標準
好多都係hearsay
所以大家都係狗衝晒去深黃名店
又有藉口話冇野replace 呢樣果樣
照去幫襯d 中立or 藍

keep 住金流係黃圈當然係一個重點
但我地亦都可以以評分ge 手段去達到一d 目的
例如 間間店都可以係一幅連儂牆
文宣手足唔需要再冒險去貼文宣
d 人食野果陣亦都可以望下d 日程之類
一舉三得

1. 偽黃根本唔撚係黃 轉個頭就食閪鳩M記藍店搭港鐵 鬧鳩醒佢哋叫分化？
2. 乜撚嘢加分扣分 同你喺支那用嘅社會評分制有乜分別？

push

咪偽到佢精神崩潰囉

聽講果d apps都係得幾個人做，所以資料update得慢d，可以既話大家睇下會唔會幫下佢地手

btw同意樓主嘅1 亦有做

整到偽黃藍絲人格分裂都幾賞心樂事

支持討論。我嘅理論基礎如下：

黃色經濟圈嘅小學雞數學

個重點係令到幫襯藍店係有違道德
鬧唔醒既人永遠唔會醒 你badmouth佢地做緊既野 俾人擺上網又好乜都好 燒著自己就會為左唔好煩而唔幫襯藍店

你唔消費就得。唔使強求

區議員要政治中立唔建議出佢哋名咁做
唔該用醒少少用聰明既方法

打分數絕對反對

建議乾貨店做埋黃色網店交收地點
俾少少佣佢哋

長久黃色經濟要減少地產既焗限
建立自己既線上消費平台先搞得大

而家咪有和你影活動

另外，你見到班奀星支持黑警都要鬼鬼崇崇，好快連幫襯藍店都變罪

唔應同4
4. 設立可量化的黃店分數準則
其實有排名的話 人人都會去比較黃的黃店
但係好多黃店都係小店 好多都affort 唔起咁多野
理念係好 但係好易搞到同路人少左

應該鼓勵大家去多D鋪頭睇下邊間黃 去問下老細幫佢報料
大家報多D料 黃店list仲係好少
條件唔洗set好多
可能係貼文宣（**日程表**）
可能係區議員poster
可能係唔播CCTVB

最好就黃店可以放埋鄰近黃店list 幫下大家手 做起個黃色經濟圈
食完野去隨離買杯野飲

[size=5]同埋在和你eat 果D app 比多D評價 唔係食完就算
叫人做野之前自己都做多D野 坐喺度等係唔會多黃店嫁[/size=6]
每人都做多少少
大眾監察好過信一個人的片面之詞

多謝巴打意見，網上平台係低成本壯大黃圈既方法之一

小朋友思維標題黨重想討論經濟圈
拉

師兄 乜野區議員要政治中立
你要班含淚投既情可以堪 選佢出黎就係支持我地架嘛

評分我有保留 但可以諗下點樣improve佢

請大家多謝特朗普，學加拿大咁樣搭單，希望中國口頭承諾比香港普選
而家特朗普喺Facebook出聲話要幫香港做啲野，我哋都要比特朗普總統知道我哋要佢幫手做啲咩，Facebook係特朗普同大眾溝通嘅媒介。

香港問題所引發嘅問題令到中國受到各方面嘅壓力（eg:美元流出加快），從而令到中國態度軟化，呢個軟化唔係真係買農作物咁簡單，係分階段嘅結構性改革，而中共係承認會將會進行結構性改革，細節之後先傾，改變係一定會發生，美國同中國先至簽署呢份協議，

香港發生咗史無前例嘅反政府示威，特朗普多次係談判中提及香港，其間所羅門表明美國同泛民通力合作，係呢六個月示威裏邊大量香港人犧牲(eg中大理大陣地戰）之後中國態度明顯軟化，美國成功同中國簽署第一階段協議。香港問題，大量六四黑材料，跟手貿易戰簽中共認為的不平等條約根本係big deal。

香港對於中國經濟係極之重要。美國對中國發動的貿易戰，其中一個目的就係想商家喺中國嘅投資撤出，本來中國嘅美元流出情況已經嚴重，但因為中國有外匯管制，相信仲可以捱一段時間，自從六月份香港示威之後，大量美元從香港流出，直接引發大量逃資潮，香港唔能夠實行外匯管制，所以點解之前咁多巴打叫人換美金就係咁解。

觀感上係逼緊黃店去完成唔同嘅task，我覺得會有反效果。
黃店只係代表緊你用嘅每一分每一毫會去返手足度，競爭力上嘅分野反而會係商品質素、服務、衛生等等。

你擺明幫黃色點攞藍色甚至中立商店既人既票
你咁做咪一屆收皮
哩樣絕對唔可以區議員出面做

區議員suppose要政治中立，但班建制狗又有咁咩？所以建議班新區議員做得聰明d咁幫黃圈，例如岀quotations 搵公司時，份tender assignment brief可寫得獨特d，得黃店做到

又係你呀五毛

接受偽黃，停止分化太重要

唔應該計分
應該係影相 加食客正負評系統（要叫人用先得）
你自己影低佢咪得 文宣 唔播CCTVB果D
好食就會有人返轉頭

唔好咩都諗選票啦 選票係重要 家下可能純粹佢派福袋嗰陣攝d黃店現金券 或者d袋贊助係黃店等等

除非你同我講所有選民拎呢d袋之後會返去check藍黃啦

可以請乾貨店俾少少位做二手交收，或放網店、光時產品賣
俾番（優惠）租，又擺明黃店認證當宣傳
啲人交收時又會睇吓佢間店既野

但logistics、減少日常運作影響等係問題
所以要從細做起慢慢build up

agree, 用質素本身黎評分 提升真正競爭力 而唔係亂煮一餐都有人幫襯

Thx巴打，區議員可聰明地幫黃圈，例如岀quotation時tender assignment brief 可以寫得特別d

評分方面，歡迎各位討論improve

絕對唔讚成評分制度
咁就同班熱狗講既一樣
變左文革批鬥
我地最主要目標係要藍店收皮
而唔係分級
分到最後應該得返龍門冰室做得住

明白，巴打有無建議可以客觀方法方便手足揀黃店？

唔好諗選票
但你區議員個位係服務成區而唔撚係政治上支持你既人
你咁做同民建聯有乜分別

同埋係咪區議員出面根本冇乜分別
保皇議員都識哩啲位扮吓中立啦
醒少少得唔得

同埋區議員收某些商店現金券派嚟爭取支持，你肯定老廉冇位入？

我既諗法係照派蛇齋餅糭同服務拎街坊支持，不過係搵黃圈提供service姐

藍店既人，你點做都好難拎到佢地既票

改過自生好呀

無錯，請各位唔好重覆2014既痛

請大家多謝特朗普，學加拿大咁樣搭單，希望中國口頭承諾比香港普選

香港問題所引發嘅問題令到中國受到各方面嘅壓力（eg:美元流出加快），從而令到中國態度軟化，呢個軟化唔係真係買農作物咁簡單，係分階段嘅結構性改革，而中共係承認會將會進行結構性改革，細節之後先傾，改變係一定會發生，美國同中國先至簽署呢份協議，

香港發生咗史無前例嘅反政府示威，特朗普多次係談判中提及香港，其間所羅門表明美國同泛民通力合作，係呢六個月示威裏邊大量香港人犧牲(eg中大理大陣地戰）之後中國態度明顯軟化，美國成功同中國簽署第一階段協議。香港問題，大量六四黑材料，跟手貿易戰簽中共認為的不平等條約根本係big deal。

香港對於中國經濟係極之重要。美國對中國發動的貿易戰，其中一個目的就係想商家喺中國嘅投資撤出，本來中國嘅美元流出情況已經嚴重，但因為中國有外匯管制，相信仲可以捱一段時間，自從六月份香港示威之後，大量美元從香港流出，直接引發大量逃資潮，香港唔能夠實行外匯管制，所以點解之前咁多巴打叫人換美金就係咁解。

呢個意見唔錯，多謝手足

如果唔計分
單純整個checklist 如何？
而家黃店好多都係聽店員講 聽阿姐講
冇一個標準去定義咩叫黃店
當然呢d 野係要大家共識
而唔係某一個platform 講左就係
假設真係有心做
播下榮光 比人貼下文宣 轉台唔睇cctvb 其實門檻唔會好高

唔止係票
就算抗爭時
佢哋會唔會督灰
會唔會自發支持保皇定食花生
都係有分別

黃色經濟暫時係民間自發活動
但當suppose政治中立既議員居然落場打壓佢哋生意
佢哋好自然會覺得需要支持另一邊政黨反擊

我講番我個point

藍轉黃偽黃可以接受
除左評分之外 首要條件捐錢先
好似李家鼎個仔間 求其整幅連儂牆就有人幫襯
咁對本身一早發聲既黃店唔公平
而且好大機會叛變

好似日本戰國咁 投靠我方陣營 就要交出老婆仔女先

影相影得幾多個
影幾千人出嚟食飯根本冇污名化效果
大部分人亦唔會覺得食美心係咩大問題
就算黃絲都做唔到100%只食黃店啦

點解講到黃就要無償咁做? 我照比現金券當區居民
以前比50蚊美心 家下比50蚊龍門 貪咩污? 實報實銷用錢買返嚟㗎喎

如果區入面有藍絲 覺得警察做野冇問題嘅 係咪因為要服務全個區所以班狗殺入嚟就唔做野？ 係咪就唔譴責警暴？
係咪嗰區啱啱贏到區議員就要因為下屆想贏就連呢啲都唔做?
同意係要醒目啲 但係一撚定要做野

係，長遠係要發展黃圈聯盟，以爭取供應折扣，仲要發展物流車隊同倉

另外黃圈聯盟發展後，可以提供社區服務，福利社等，效法以往教協，工聯會既社區作用，長遠吸納街坊支持

冇意思
之後你咪跟著分捐多捐少
咁搞個活動一定散

依家啲黃店做過乜係會列出嚟
大家可以自己判斷夠唔夠黃
唔需要亦唔應該統一標準

冇幾多間龍門可以負擔咁多野
加上經濟係差咗
後面嗰啲短期内好難做

唔係計分 而係提供指引
我個人唔介意中途轉黃 有指引可以令到藍店有得轉
黃店都可以睇下指引再睇下自己有咩改善既空間
做咗指引做既嘢啲人應該會樂意show出嚟 當然可以唔跟

其真除左榮光 都仲有好多歌 （高登音樂台，自遊，和你飛，煲底之約）
大把歌 唔洗下下都榮光的
我覺得在D app入面 加個餐廳環境的column （自行報料）
checklist 可以係在投票性質
唔好一個人做的checklist 係個個去買野的人都要投 （養成良好習慣 ）
反正食野買野 比錢等野食都係時間

真係要大家一齊做先有用

之前見觀塘有人派
覺得幾好

根本大家都係懶
養成好習慣

兒家太少鋪了
【蘋聞追Click】直擊一天黃色經濟圈 中環OL近半消費撐黃店

屌晒你班文革撚
係呀而家分黃藍就係批鬥
你都識講係要藍店收皮
唔係批鬥係乜野？
6個月喇！仲潔癖！

點解工展會搞得 年宵唔搞得？
就係政府批鬥緊我哋呀！

每個人都落樓下睇一睇 好快都做完啦
唔好比藉口自己了
D黃店list都係咁黎

咁係因為唔夠多黃店姐
夠多就唔係問題

每人都做多少少啦

有巴打提議手足食完後影相表示黃店做左咩幫手足既野，歡迎巴打建議點收藍店皮，前面有人亦有提議要令人覺得幫襯藍店係不道德，係少眾，大家都可以遁呢個方向思考下

Agree

都係，所以區議員聰明地做好緊要，佢地應該靜靜雞幫襯黃圈，唔需要俾藍店知道

提升市民素質亦好重要，黃圈發展有賴大家自發支持

Agree，唔係叫黃圈做義工，而係區議員幫襯黃圈，區議員係要play smart

捐錢只係條件之一，正所謂有錢岀錢，有力岀力，無捐錢做其他野都得

後面果d係長遠發展先做

係，如果唔計分，用checklist都好，可以有標準可跟

1. 實報實銷咁ok
2. 唔好混淆
警察嚟等公共問題當然照做野
就算藍都唔想有狗入嚟啦

但黃色經濟，係叫人幫襯黃店杯葛藍店
絕對唔應該由區議員出面做
區議員絕對唔可以用自己個名叫人杯某一些店鋪

個人消費冇問題
但唔可以用區議員個名為某一邊既店宣傳

非常贊成！播榮光只係例子，當然可以播其他歌(誠推LMF既2019)

Apps加column同checklist

養成良好習慣，提升公民意識係好重要

呢d有d似黃圈聯盟雛形

利申，食飯前一定和你eat 先

用支那錢冇問題，關鍵係間舖嘅人夠唔夠良心

巴打好激動

兄弟爬山

我buy自設連儂牆比手足貼
講真餐牌都唔洗睇，入左去先講

係，所以我既意見係區議員靜靜雞幫襯黃圈，例如收quotation 時要求寫得獨特d，唔好用區議員身份宣傳

Yes，以子之矛，攻子之盾，大家當係借力打力

區議員其實可以做
唔洗講明係黃店
純粹當推廣本區店舖咁做

係，checklist可提及此準則

利申，前幾日見到黃店有連儂牆都狗衝入去食

Play smart做法

‘社區組織’做算啦
但凡有商業成分既野唔好落區議員名

雖然係好sad，不過大家要知道單憑信念係搵唔到食

我心目中嘅黃色經濟圈最主要係要幫D同路人嘅生意喺呢個逆市中生存

捐錢？優惠？唔洗啦，生存到先學人捐錢啦。

扮黃？好啊，貼返個五大訴求缺一不可，光復香港時代革命，加埋唔播CCTVB，再加埋藍員工積下口德就ok。

有待大家討論由區議員定社區組織岀手

係，大家都知經濟衰退緊，但黃圈其中一個目標係希望幫襯藍店既人轉為幫襯黃店，由藍店承擔哂經濟衰退既後果，保住黃店

同埋checklist上既準則如果跟足哂，亦有利運動既發展

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

不認同可量化

同意1、2、3點。

就怕計分會搞到太複雜，最後變成曲高和寡。或者可以簡單啲，例如唔播CCTVB，有個連儂牆，搞吓學生優惠，就當佢係黃或者綠試吓先。當然佢之前唔好做過太多變態嘢，例如喺FB話支持打柒啲示威者，咁就梗係唔掂。

你地再研究吓。

你依家係貢獻緊資金畀大陸企業啵
咁好呃緊係連中資都扮埋一份

當一隻妖怪有咗仁慈嘅心，佢就唔再係妖......

老實講，我覺得大陸資金扮黃機會不大，雖知佢地係政治凌駕一齊，土共唔想俾一蚊流入黃圈經濟

自推一下

幫你推

同感，可以先簡單d先，待成熟後先再衡量會否量化

自推

幫推
樓主可唔可以整合下大家ge 意見

可以呀，等多少少意見就做整合

個post同巴打個名好似

要防止扮黃好簡單 睇佢有冇播蕭生

真黃播都好正常

扮黃播既話 將d客變晒黃就好笑

到時多謝佢扮左咁耐

推！

北區有無多啲選擇，好少食肆呀😢

如果黃色經濟圈想玩得耐就唔應該已支唔支持運動去分黃藍
應該用本土或者親中去分
唔應該強調有幾黃
而係強調黃幫親藍罷買去提升影響力

初期無謂大複雜，只要有效杜絕資金流入紅丶籃，同能夠有資源做大已經可以。

還一點「不要只在香港做」，要「全球」組成反法西斯赤納粹黃色經濟圈！

無錯絲打，checklist 準則可加入呢項，本身就準則checklist就係安全網，就算店舖扮黃，都可以藉此影響多d人

可試下和你eat，WhatsGap ，黃藍地圖！當然仲有就係有賴各位努力發掘

我轉貼蕭生意見者 每個人聽多d蕭生 對抗爭係好事

係，本身篇文個重點就係想大家稍微放低標準，擴展黃圈，提升影響力，等黃圈成熟先再良幣逐劣幣

加減分制唔應該依家實行 依家首先要等更多人加入黃店行列...

兩點都同意，大方向係用最簡單方法去擴黃圈同杜絕資金流入紅，藍企，有巴打岀文計左條數，可參考下文:

黃色經濟圈嘅小學雞數學

第二點係有一個長期目標，可配合國際線進行，有國際線既巴絲見到既話，請嘗試將全球經濟包圍加入國際文宣！

撇除佢燈神既笑話外，佢講d野幾有point。亦建議絲打聽下光明頂同睇沈旭輝既文，佢地都講得唔錯

無錯，好多巴絲都反映短期既話用checklist俾大家有客觀準則跟隨就夠，起碼可以睇得岀大家心目中黃店準則同有客觀標準俾店跟，長遠先再考慮要否加分數

1-4 點都支持, 黃色經濟可以各行各業, 只係飲食最常接觸啫
特別第四點, 以100 分做滿分, 大家去評黃色分數, 我覺得可以好似爛蕃茄電影評分咁, 人夠多的話, 可以做得到有公信力同埋可比較性

認同係要比一個機會店舖轉黃 除非真係犯咗某啲死罪例如勾結黑社會咁 但例如曾經喺tvb落過廣告等等嘅事係可以比機會 如果佢之後嘅行為係轉黃

同意，入左死罪list就唔洗諗，例子尋晚三間舖

唔同意第四點

有部分巴絲都唔太認同，佢地提岀可用不計分check list取代計分制，只保留準則for reference

絕不對黃店分級

明白，但希望可擴大黃圈先

入list要好簡單
1) 支持五大訴求缺一不可大原則
2) 唔需要佢承諾做啲乜,但係要佢地承諾唔可以做啲乜,例如
A)如果知道佢係警犬,要拒絕招持
B)除非有違法風險,否則不可配合警犬的行動
C)除非沒有選擇,否則不應播放CCTVB

我覺得要推 商品包含非中國選擇
因為遊行事實上只係我地犧牲肉體做外交遊説，國際制裁

但點解我哋唔自己做埋一份呢？
我地日日盼住貿易戰美國對中國收税
咁我哋呢？

例如執笠倉黃
但賣好多made in china ge產品

有好多嘅解釋，甚至我哋自己都好多嘅籍口幫佢哋去唔做呢件事

你黃但你賣中國嘢唔緊要，但我好期望嘅係你至少同種類產品入少少非中國製產品，等人去支持你嘅時候起碼，有得揀

==============================

另外，收集黃藍店/anywhere but china嘅團隊係相當封閉

SHOP商場戰略檢討與重點

1) 落閘就目標已達成, 可以轉場
商場落閘基本上都係因為D狗入撚哂黎, 咁達成目標 無需要再屌狗同戀戰

2) 街坊被捕個時麻煩街坊咪撚係度嘈
琴日已經有幾次係因為街坊太嘈, 個街坊大聲叫都無人聽到佢講乜, 咁樣同害9自己友無分別。一陣無名無姓無資料, 係咪想人地被消失??

3) 回馬槍，D狗走個時唔撚好再上前
尤其是商場入面，例如琴日ＹＯＨＯ已經比人回馬槍左起碼3-4次。每次都捉撚左2-3個。屌狗還屌狗, 你地係後面屌就爽, 企前面既街坊就中伏。唔好再做豬隊友

4) 12點好撤，再留係度攬炒指數低
咁夜對政權既傷害係邊度? 個撚個都返鳩哂屋企訓教, 車又少。同玩平原戰 自殺有咩分別? 大家要記住個目標係乜野。街上又無其他路人幫你地cover, 過左12點又無車走。好似琴日MK咁, D人又話走唔撚到比狗包圍住。咁唔該你地今日咪撚再要呀寶出動

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

做大個餅啊

贊成1同2a,b，c既話就更加易做啦，唔通舖頭開唔到viutv咩

長遠係想做到賣not made in China，但短時間內要推起黃圈先，發展到有非made in China既source，才可以令黃店賣到非中國產品

另外，巴打點解覺得anywhere but china團隊封閉？

黃店用美金交易有冇得諗？
之前都有人出糧即換美金 但日幣都避唔到用港幣
換咗啲美金完全無用
如果黃店可以用美金咪多咗動機叫人換美金 又減少到港紙嘅用量
(不過都係避唔到黃店入貨都係用港紙)

短時間推起黃圈，同加入非中國商品選擇並唔衝突。

例如 ttnet 就已經係一個好簡單方法去揾原產地台灣為主嘅產品，當然都要同返果度嘅公司，係品牌台灣定工廠台灣啦。

事實上你地話得長遠，其實根本就無諗住短期內就要贏。拖多一星期贏，我哋就要肉體抗爭多一個星期。肉體抗爭多一星期，就拉多一百人，拉多100人就可能當中有10個人被自殺被送中被器官移植。

我哋要嘅唔係永續抗爭。
搞起黃圈，杯葛藍圈，當然會令藍絲同港共商有啲痛苦。令藍絲唔敢搞事。

如果話星火有七千萬，咁黃圈就係十億百億。
黃圈呢十億有一半跌咗比地產(親中多)
但剩返果一半五億，你賣中國商品，就可能跌咗25%比中國，10%比黃絲員工，20%比藍絲員工，20%比港豬員工，最後得返25%先入黃老闆們袋。

單靠黃圈是不可能贏的，靠勇武也不可能贏的。

香港好細，重點應該係要行動國際化，但黃藍商店圈是不可能推到國際的。外國商店無黃藍的，只有中唔中國商品。一日仲停留喺黃唔黃店，一日都推唔到出去。

香港向國際推廣越台泰製造，先更有機會贏。
而且急，唔應該再等落去。

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

全民沽人民幣、沽中資股、轉mpf做北美、轉用美資銀行、罷買中資及奶共公司既貨品同服務、抵制奶共及中國偽人

慢慢黎

講得好好，明白巴打既睇法了，或者學fair trade果d咁，講到明係會貴d，但解釋背後理念，當然呢d貨上唔上到架就係另一回事

已經超越黃圈範疇，但都g持

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

4 都係唔同意
計分應該用店舖quality
老細做得黃自然會多宣傳

護身符：自己友呀屌你老味

up

唔係血色資本咩?

巴打可以參考下其他巴打既comment ，佢地都話用checklist講準則而唔計分，遲d會岀整合

土共點會俾血色資本落黃圈

幫佢大大力宣傳
話佢貴為支那背景都支持香港爭取民主
實在難能可貴

有錢唔賺

你查唔到資金來源就得啦

起碼可以有資金推起黃圈先

原本就執咪過來吸血

吸完又俾某小學生補血劍殺哂

其實我覺得計分個原意幾好
始終程度有深淺
而家好多人ge 取態都唔同
有人鐘意黃到金ge 打卡名店
亦都有人覺得淺黃都好 最緊要多選擇
唔會話因為計分所有人走晒去滿分黃金店
況且...而家本身d 人就係走晒去龍門 蕃茄兄弟 朝聖

唔好set太多準則嚇走黃店
或者搞到屌錯真係黃嘅黃店
反而偽黃點清算係一個好好嘅問題

初期個諗法可以好簡單，同含淚投泛民一樣：
我唔係要黃店贏哂，我係要紅/藍/冇良心嘅野消失

所以唔需要計分

另外中立/普通藍想轉黃嘅條件可以簡單啲，做個連儂牆就得，橫掂依家係咁俾人清連儂牆

呢個等黃圈發展後就一定會做

講得好，concept一樣